如果被馴養 就要冒著流淚的危險

「馴養，是種常常被忽略的行為，意思是指--建立連帶關係。」狐狸終於回答。

「對我來說，你不過是個小男孩，和其他成千上萬的小孩沒有兩樣。我不需要你，而你也不需要我。對你來說，我也和其他成千上萬的狐狸沒有什麼不同。但如果你馴養我，我們便互相需要了。那對我來說，你就是全世界獨一無二的；對你來說，我也是全世界獨一無二的... 」

『如果要馴養你，我該做些什麼？』小王子問。

「你必須要有耐性。起先你要坐在離我不遠的地方，就像這樣坐在草地上，我用眼角餘光偷看你，你什麼話也不說。語言是誤會的根源。但你得每天坐近我一點。」

就這樣小王子馴養了這隻狐狸。

但是當小王子離開的時刻接近時。

「啊！我想哭。」

『這是你的錯。我並不希望你難過，是你要我馴養你的。』小王子說。

「是的，沒錯。」

『但是你現在卻想哭。』小王子說。

「是的，沒錯。」

『再見！』小王子說。

「再見！我的祕密很簡單：一個人只有用心靈才能看得到真實的東西。真正重要的東西不是眼睛可以看得到的。」

被馴養後 但我做不到好似狐狸咁叫小王子回去玫瑰既身邊
亦無咁多勇氣又面對

有無人都好鐘意睇小王子？

One runs the risk of weeping a little If one lets himself to be tamed
應該會係冬天紋呢句野係身

但⋯佢根本連睇都唔願意睇⋯

我都冇咁既勇氣，但又係因為愛，先要學識放手。